\documentclass{cssheet}


%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Basic meta data
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\title{Zufällige Prüfungsaufgaben}
\author{Prof. Dr. Christian Spannagel}
\date{\today}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% document
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\printtitle

\begin{aufgabe}[WiSe 16/17]
	In einer Urne befinden sich zwei grüne, zwei rote und zwei blaue Kugeln. Es werden nacheinander zwei Kugeln ohne Zurücklegen gezogen. Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass dabei keine blaue Kugel gezogen wird?
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[SoSe 17]
	Es werden zwei Spielwürfel geworfen. Wie groß die ist die Wahrscheinlichkeit...
	\begin{enumerate}
		\item \dots einen Pasch (zwei gleiche Zahlen) zu würfeln?
		\item \dots die Würfelsumme $5$ zu werfen?
		\item \dots eine Würfelsumme zu werfen, die größer ist als $9$?
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[SoSe 23]
	Du wirfst zwei Spielwürfel und addierst deren Ergebnisse.
	\begin{enumerate}
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass du die Zahl $6$ erhältst?
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass du höchstens die Zahl $4$ erhältst?
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass du mindestens die Zahl $9$ erhältst?
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[WiSe 23/24]
	Du wirfst eine Münze dreimal. Mögliche Ergebnisse sind Kopf oder Zahl.
	\begin{enumerate}
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass dreimal dasselbe Ergebnis herauskommt?
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass genau einmal Zahl geworfen wird?
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass mindestens einmal Zahl geworfen wird?
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[SoSe 24]
	Du wirfst zwei Würfel und multiplizierst deren Würfelaugen.
	\begin{enumerate}
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass das Ergebnis $12$ herauskommt?
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass das Ergebnis $7$ geworfen wird?
		\item Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass das Ergebnis größer als $25$ ist?
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[WiSe 24/25]
	Du würfelst mit 3 Spielwürfeln. Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, mindestens eine ungerade Zahl zu werfen?
\end{aufgabe}


\vspace*{10mm}
\printlicense

\printsocials



\end{document}
