\documentclass{cssheet}


%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Basic meta data
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\title{Prüfungsaufgaben mit Stellenwert}
\author{Prof. Dr. Christian Spannagel}
\date{\today}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% document
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\printtitle

\begin{aufgabe}[SoSe 17, HT]
	Geben Sie die Zahlen $45$, $1026$ und $1023$ im Zweiersystem an.
	
	Rechnen Sie schriftlich im Sechsersystem.
	\begin{enumerate}
		\item $[5423]_6+[1124]_6$
		\item $[5423]_6-[1124]_6$
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[SoSe 17, NT]
	Geben Sie die Zahlen $35$, $255$ und $257$ im Zweiersystem an.
	
	Rechnen Sie schriftlich im Achtersystem.
	\begin{enumerate}
		\item $[4312]_8+[3357]_8$
		\item $[4312]_8-[3357]_8$
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[SoSe 22]
	Berechnen Sie schriftlich im Stellenwertsystem zur Basis 8:
	\begin{enumerate}
		\item $[123456]_8+[765432]_8$
		\item $[123]_8 \cdot[654]_8$
		\item $[123456]_8-[7777]_8$
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[SoSe 23]
	Rechne schriftlich im Stellenwertsystem zur Basis 8:
	\begin{enumerate}
		\item $[123456]_8+[654321]_8$
		\item $[123]_8 \cdot[654]_8$
		\item $[123456]_8-[7777]_8$
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[WiSe 23/24]
	\begin{enumerate}
		\item Welches ist die größte natürliche Zahl, die $6$ Stellen im Stellenwertsystem zur Basis $2$ hat? Gib diese Zahl im Dezimalsystem an.
		\item Stelle die Zahl $1023$ im Stellenwertsystem zur Basis $2$ dar.
		\item Stelle die Zahl $300$ im Stellenwertsystem zur Basis $2$ dar. Multipliziere sie anschließend im Stellenwertsystem zur Basis $2$ mit der Zahl $2$.
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[SoSe 24]
	Rechne schriftlich im Stellenwertsystem zur Basis 8. Hinweis: Die folgenden Zahlen sind bereits alle im Stellenwertsystem zur Basis 8 angegeben.
	\begin{enumerate}
		\item $3456+2345$
		\item $1000-543$
		\item $524: 4$
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[WiSe 24/25]
	Rechne schriftlich im 5er-System:
	\begin{enumerate}
		\item $[234]_5+[432]_5$
		\item $[234]_5 \cdot[23]_5$
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}


\vspace*{10mm}
\printlicense

\printsocials



\end{document}
